
现代经济快节奏发展以及不断完善升级的信息化技术，让传统数据信息的管理升级为软件存储，归纳，集中处理数据信息的管理方式。本垃圾分类小程序就是在这样的大环境下诞生，其可以帮助管理者在短时间内处理完毕庞大的数据信息，使用这种软件工具可以帮助管理人员提高事务处理效率，达到事半功倍的效果。此垃圾分类小程序使用跨平台的可开发大型商业网站的HTML技术，以及最受欢迎的RDBMS应用软件之一的MySQL数据库进行程序开发，后台采用Java语言的SSM框架，前台采用VUE框架和layui样式，垃圾分类小程序端实现页面基本用uni app框架写作。垃圾分类小程序管理员功能有个人中心，管理员管理，意见反馈管理，视频类型管理，垃圾类型管理，新闻类型管理，论坛信息管理，环保视频管理，环保知识管理，垃圾信息管理，环保新闻管理，用户管理，知识问答试卷管理，试题管理，测试管理，轮播图管理。用户可以在微信小程序上面注册登录，查看各种环保信息和垃圾信息，还可以参加知识问答等操作。垃圾分类小程序的开发根据操作人员需要设计的界面简洁美观，在功能模块布局上跟同类型网站保持一致，程序在实现基本要求功能时，也为数据信息面临的安全问题提供了一些实用的解决方案。可以说该程序在帮助管理者高效率地处理工作事务的同时，也实现了数据信息的整体化，规范化与自动化。

关键词：垃圾分类小程序；uni app框架；MySQL；VUE；SSM
